---
layout: page
title: "虎跳峡-香格里拉"
description: "虎跳峡-香格里拉"
category : 天堂之蜜
tags : [虎跳峡, 香格里拉]
comments: true
---
{% include JB/setup %}

早上8：00左右，我们在古城派出所等领队。8：30左右，我们登上了领队的商务车，出发了。
![IMG_0277.JPG](../imgs/IMG_0277.JPG "IMG_0277.JPG")      

经过将近三个小时的颠簸，我们到达虎跳峡景区（上虎跳）。
![IMG_0314.JPG](../imgs/IMG_0314.JPG "IMG_0314.JPG")      

崇山峻岭之间，江水奔腾而过，声如虎啸。     
![IMG_0313.JPG](../imgs/IMG_0313.JPG "IMG_0313.JPG")      

![IMG_0320.JPG](../imgs/IMG_0320.JPG "IMG_0320.JPG")
      
![IMG_0357.JPG](../imgs/IMG_0357.JPG "IMG_0357.JPG")
      
如此美景，怎能不再近一点观看呢？按照原定计划和既定路线，我们自由徒步上虎跳。由于峡谷比较深，因此要到峡谷底部去徒步，再上来并不是很容易。有些体质稍差的游客，可以选择乘坐景区内的轿子。我们一边徒步欣赏美景，一边拍照留影，眼睛不够用啊...
![IMG_0373.JPG](../imgs/IMG_0373.JPG "IMG_0373.JPG")      

13:00半，我们来到虎跳峡镇雪翔客栈吃饭。乌鸡汤味道不错，印象深刻。 吃过饭后，我们继续出发，去香格里拉。 
![IMG_0406.JPG](../imgs/IMG_0406.JPG "IMG_0406.JPG")           
 
途中，路过梯田，领队特意停下来，给我们几分钟欣赏美景，拍照留念。天是那么的蓝，景色是那么的美。
![IMG_0443.JPG](../imgs/IMG_0443.JPG "IMG_0443.JPG")      

15:40左右，我们到达小中甸草原。蓝天白云下，五色的藏族经幡围绕着玛尼堆，远处马儿在悠闲的吃草。
![IMG_0467.JPG](../imgs/IMG_0467.JPG "IMG_0467.JPG")      

摆个POSE，秀一张先。    
![IMG_0452.JPG](../imgs/IMG_0452.JPG "IMG_0452.JPG")      

领队介绍说，这里的天气变化多端，当时可能艳阳高照，一会就可能变成瓢泼大雨。有幸见到一边蓝天白云，一边乌云密布的奇观。
![IMG_0470.JPG](../imgs/IMG_0470.JPG "IMG_0470.JPG")      

16:25左右，我们到达香格里拉。领队直接把我们带到号称世界最大转经筒的地方。
![IMG_0527.JPG](../imgs/IMG_0527.JPG "IMG_0527.JPG")      

领队介绍说，在藏族文化中，不管是围着玛尼堆，转经筒，寺庙等转，都需要按照顺时针方向，转单数圈。这个转经筒果然很大，必须要大家齐心协力，一起用力才能顺利推动。我和媳妇果断加入队伍，顺时针转了三圈。
![IMG_0510.JPG](../imgs/IMG_0510.JPG "IMG_0510.JPG")      

从转经筒下来，有一个广场，比较热闹。有一些特色小吃，比如牦牛烤串，酥油茶等。游客还可以租用少数民族服饰进行拍照，又或者和广场上的藏獒合影留念。这些可都是付费服务哦，消费之前最好问清楚价钱。我们只是在广场上闲逛了一会，拍了几张照片就回去了。
![IMG_0534.JPG](../imgs/IMG_0534.JPG "IMG_0534.JPG")      

18:00左右，领队把我们带到附近的圆梦商务酒店。 领队提醒我们，回房间马上洗澡，以免晚上人多，热水供应不上。非常感谢领队的热心提醒。洗完澡后，休息了一会，我们就到楼下等待集合了。听说晚上去进行藏民家访，好期待，有木有？
![IMG_0568.JPG](../imgs/IMG_0568.JPG "IMG_0568.JPG")      

20:00出发，大概20分钟左右到达藏民家中。热心的藏民为我们端出了好多特色民族食物，有酸奶，糌粑，酥油茶，青稞面，还有一些我也叫不上名字的特色糕点。看到那晚白色的像豆腐脑的碗没?那个就是酸奶了。每个人用汤匙勺一些到自己的碗里，再根据个人口味加入白蔗糖，拌匀就可以吃了。顾名思义，酸奶有点酸，所以，我就果断加了不少的糖搅拌。
![IMG_0574.JPG](../imgs/IMG_0574.JPG "IMG_0574.JPG")    

前面这碗看起来像奶茶的东东就是酥油茶了。主人会挨个倒酥油茶，笑着跟大家说，这个东西对身体好，要多喝一点。还告诉大家，藏族风俗中，如果觉得酥油茶不错，留下三分之一，稍后主人看到就会再给你添满，如果不想再喝了，就把酥油茶喝完。酥油茶很好喝，像奶茶一样散发着醇香，绽放在口齿之间。还有旁边的青稞面，汤味道也很不错。
![IMG_0577.JPG](../imgs/IMG_0577.JPG "IMG_0577.JPG")      

吃饱喝足之后，大家在隔壁的大厅活动。开始，由藏家小女孩卓玛给大家表演了藏族特色舞蹈。接下来，几个领队都上台给大家演唱了藏族特色的歌曲，很好听。
![IMG_0599.JPG](../imgs/IMG_0599.JPG "IMG_0599.JPG")   

最后，大家在楼下参加了篝火晚会。除了领队几个，其他游客很少会的。重在参与，跟着领队手舞足蹈就行了。   
![IMG_0609.JPG](../imgs/IMG_0609.JPG "IMG_0609.JPG")      

22:30左右，有点晚了，大家跟着领队回到酒店。
